# CORSO INGEGNERIA DEL SOFTWARE A.A. 2016/17

## LABORATORIO 2

* TEAMMATE 1: Peli Claudio 872265 claudio08
* TEAMMATE 2: Mannino Mirko 856385 ibmanni
Ogni coppia di studenti procede ad effettuare il **fork** di questo repository.
L'utente che ha effettuato il fork modifica questo README inserendo le opportune **informazioni sui membri del team** seguendo lo schema sopra riportato.
Inoltre, concede i permessi di scrittura al proprio compagno di team e i **permessi di lettura** al docente (TURNO1: `carlobellettini`, TURNO2: `matteocamilli`).

### Processo

Una volta effettuato il **clone** del repository, il gruppo implementa secondo la *metodologia TDD* 
le specifiche riportate di seguito; in maggior dettaglio, ripete i passi seguenti fino ad aver implementato tutte le funzionalità richieste:

* scommenta/implementa un test per le funzionalità richieste **procedendo nell'ordine** in cui sono specificate,
* verifica che **il codice compili correttamente**, ma l'**esecuzione del test fallisca**; solo a questo punto effettua un *commit* (usando `git add` e `git commit`) iniziando il messaggio di commit con la stringa `ROSSO:`,
* aggiunge la minima implementazione necessaria a realizzare la funzionalità, in modo che **il test esegua con successo**; solo a questo punto
  effettua un *commit* (usando `git add` e `git commit`) iniziando il messaggio di commit con la stringa `VERDE:`,
* procede, se necessario, al **refactoring** del codice, accertandosi che le modifiche non comportino il fallimento di alcun test; solo in questo caso fa seguire ad ogni
  passo un *commit* (usando `git add` e `git commit`) iniziando il messaggio di commit con la stringa `REFACTORING:`,
* effettua un *push* dei passi svolti su Bitbucket con `git push origin master`.

Al termine del laboratorio effettua un ultimo *push* e **verifica su
Bitbucket** che ci sia la completa traccia di *commit* effettuati. Si
suggerisce di eseguire i test non soltanto con Eclipse, ma anche eseguendo il
comando `./gradlew build` da riga di comando.


### Specifica dei requisiti

Scopo dell'esercitazione è creare un programma Java per il calcolo del punteggio di una partita di [bowling](https://en.wikipedia.org/wiki/Ten-pin_bowling#Scoring).
Nello specifico, i requisiti funzionali vengono forniti attraverso una serie di test di unità presenti presenti nel file [BowlingTest.java](src/test/java/it/unimi/di/sweng/lab02/BowlingTest.java).
Il gruppo procede considerando un singolo test alla volta, come descritto nella sezione *Processo*.

Il software implementato dovrà essere **corretto** rispetto alla specifica dei requisiti, e **manutenibile**.
In questo senso il gruppo dovrà adottare uno stile di programmazione orientato agli oggetti usando le principali convenzioni della pragrammazione Java.
Inoltre, prestare attenzione ad evitare *codice duplicato* e *poco leggibile*.

La *leggibilità* e la *manutenibilità* del software sono attributi di qualità di cui il gruppo deve occuparsi esplicitamente durante la fase di *refactoring*.